\chapter*{Agradecimientos}

En primer lugar, quisiera expresar mi gratitud al Dr. Nicolás D'Ippolito, quien me guió por este camino desde el inicio de mi
tesis hasta estos días. Su experiencia y la forma de transmitirla me fueron de gran ayuda. Tanto él como el Dr.
Sebastián Uchitel me generaron un gran sentimiento de admiración, que sumado a su trato afectuoso posibilitaron que
diera lo mejor de mi para iniciarme en esta etapa académica.

Quiero también agradecer a mis padres que desde el inicio del CBC hasta hoy me dieron su apoyo para seguir siempre
adelante a pesar de los malos momentos.

Agradezco a mi hermano Luciano y mi cuñada Alejandra quienes me dan una cuota de alegría muy importante cada fin de
semana, compartiendo charlas, viendo series, películas o simplemente mediante un abrazo cuando se necesita.

Estoy agradecido a mis abuelos, ejemplo de perseverancia, que llevaron una larga vida juntos, y en especial a mi abuela
Beba que siempre confió en mi. Ellos me dieron una infancia llena de juegos y aprendizaje, y un amor incondicional.

No quiero dejar de agradecer a mis amigos: Fer, ``El tano'', Lucas, Ger, Pablito, Lea y Pablo, los amigos de la facu,
los compañeros de la oficina del Ministerio de Interior, los compañeros de LaFHIS y compañeros de la primaria. Todos
ellos logran que cada día de mi vida tenga una razón para reír.

Finalmente, agradezco a todas aquellas personas que me acompañan y acompañaron en el trascurso de este largo camino. Son
ellos los que me demuestran que mediante el esfuerzo y el amor los sueños son posibles.


